1. TECNOLOGIAS USADAS:
Dado que una de las condiciones en el correo era no usar en lo posible ORM ni tampoco Framework. Use para el microservicio  microframework flask donde hice el modulo personalizado que se encarga de 
La conexión a la base de datos de prueba el modulo se fundamenta en librerias MySQL Connector y Python estandar.


Para testear la aplicacion se debe crear un entorno virtual en python3 e instalar los requqerimientos en el archivo requeriments.txt y arrancar el servidor virtual con > python properties_list_app.py

Para la prueba se implemento una peticion en la URL: loclahost:5000/propiedades/list
Donde se espera del FrontEnd un JSON como el siguiente

{
    "year":"",
    "city":"",
    "status":""
}

Donde se espera lo siguiente del FRONT:
    "year": numero entero de 0-9999
    "city": nombre de la ciudad de consulta ej. "dosquebradas", "pereira","bogota" ,
    "status": espera numero entero tipo "3" o multiple "4, 5", "3, 4", sin valor trae todos los status (3,4,5) de la base

Por defecto si llega vacio de listan todas las propiedades excluyendo las que no sean :
(3. “pre_venta”, 4. “en_venta” y 5. “vendido”)

2. Para crear el Servicio de "Me gusta"

Se creo una tabla que lleve los registros de los Like con una relacion One to Many de las propiedades a la tabla nueva liked_property donde registrariamos le pk de la propiedad como llave foranea un campo de fecha donde registremos el historico y un campo usuario_pk donde registraria el identificador de la persona autenticada con el fin de tener el registro.

3.2 Para Optimizar el modelo actual yo reemplazaria en la tabla de Propiedades el campo ciudad por un modelo relacional que contenga nombre departamento y Pais, adicionalmente registraria sobre el mismo modelo Propiedad el ultimo estado y la fecha de actualizacion  para filtrar en una sola consulta el estado y fecha de cambio de una propiedad.


 
